\documentclass[11pt,letterpaper,sans]{moderncv}

\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{green}

\usepackage[margin=1.2cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{parcolumns}
\usepackage{ragged2e} % For ragged right text formatting

% Personal info
\name{Edward}{Jiménez M.}
\title{Ingeniero de Software Senior · Cloud y Backend}
\address{Bogotá, Colombia}{}
\email{eddy@eddyjim.com}
\homepage{www.eddyjim.com}
\social[linkedin]{eddyjim}
\social[github]{eddyjim}
\quote{Sistemas cloud-native, de principio a fin.}

\begin{document}
	
	\makecvtitle
	
	% Summary
	\section*{Resumen}
Ingeniero de software senior con más de 10 años construyendo sistemas cloud-native sobre AWS. Actualmente en BriteCore (SaaS de seguros) desarrollando servicios basados en eventos, un motor de facturación con máquina de estados y un agente de IA para resumen de pólizas. Antes: la PoC que dio inicio a la migración monolito-a-microservicios en Alkanza, e integraciones LTI serverless en Blackboard con Lambda, API Gateway y Step Functions. Sólido en Python y full-stack con Vue/React.

	
	\begin{parcolumns}[colwidths={1=0.60\textwidth, 2=0.35\textwidth}]{2}
		
		\colchunk{%
			\section{Stack Tecnológico}
			\cvitem{Lenguajes}{\begin{tabular}[t]{@{}l@{}}Python, Java, JavaScript, TypeScript, Ruby, Bash\end{tabular}}
			\cvitem{Frameworks Backend}{\begin{tabular}[t]{@{}l@{}}Flask, FastAPI, Starlette, Falcon, Express, Rails, Spring Boot\end{tabular}}
			\cvitem{Frameworks Frontend}{\begin{tabular}[t]{@{}l@{}}React, Vue, Angular, Astro, Bootstrap, Material\end{tabular}}
			\cvitem{Bases de Datos}{\begin{tabular}[t]{@{}l@{}}PostgreSQL, MySQL, MongoDB, Oracle, SQL Server\end{tabular}}
			\cvitem{DevOps/CI-CD}{\begin{tabular}[t]{@{}l@{}}Docker, Kubernetes, GitHub Actions, Jenkins, Terraform\end{tabular}}
			\cvitem{Cloud}{\begin{tabular}[t]{@{}l@{}}AWS (Lambda, API Gateway, S3, DynamoDB, Step Functions, \\CodeBuild, Kinesis, CloudWatch, Xray), Tray.io\end{tabular}}
			\cvitem{Herramientas}{\begin{tabular}[t]{@{}l@{}}Git, Figma, Postman, JIRA\end{tabular}}
		}
		
		\colchunk{%
			\section{Experiencia}
			\raggedright
			\cventry{2022--Pres.}{\parbox[t]{\linewidth}{Desarrollador Fullstack}}{\parbox[t]{\linewidth}{Team International {\footnotesize(BriteCore)}}}{}{}{}
			\cventry{2020}{\parbox[t]{\linewidth}{Senior Software\newline Engineer}}{Blackboard}{}{}{}
			\cventry{2018}{\parbox[t]{\linewidth}{Senior Software\newline Engineer}}{Alkanza}{}{}{}
			\cventry{2016}{\parbox[t]{\linewidth}{Arquitecto de Software}}{Banking Technologies\newline Solutions S.A.S}{}{}{}
			\cventry{2016}{\parbox[t]{\linewidth}{Oracle SOA Developer}}{Hardnetics LTDA}{}{}{}
			\cventry{2015}{\parbox[t]{\linewidth}{Consultor Senior}}{Fussion Corporation SAS}{}{}{}
			\cventry{2013}{\parbox[t]{\linewidth}{Consultor}}{Soaint SAS}{}{}{}
		}
		
	\end{parcolumns}
	
	
\section{Proyectos Relevantes}
\cvitem{Agente de IA para Pólizas}{Construí un agente de IA sobre la plataforma BriteCore que produce vistas resumidas de pólizas de seguros, reduciendo el tiempo dedicado a consultas manuales.}
\cvitem{Integración LTI Serverless}{Migración de integración LMS a arquitectura serverless en AWS, incluyendo pipelines de despliegue.}
\cvitem{División de Monolito}{Construí la PoC que validó la migración de un monolito MVC a arquitectura cloud basada en eventos; contribuí al equipo de implementación.}

	
	% Education
	\section{Educación}
	\cventry{2017}{Maestría en Arquitecturas de TI}{Universidad de Los Andes}{Bogotá}{}{Master}
	\cventry{2013}{Ingeniero de Sistemas}{Escuela Colombiana de Ingeniería}{Bogotá}{}{Bachelor}
	
\end{document}
